**向巴平措**（，[英文轉寫](../Page/英文.md "wikilink")：Qiangba
Puncog，），[藏族人](../Page/藏族.md "wikilink")，生于西藏[昌都](../Page/昌都县.md "wikilink")。[重庆大学机械系机械制造专业毕业](../Page/重庆大学.md "wikilink")。现任第十二届全国人民代表大会常务委员会副委员长。中共第十六届中央候補委員，第十七届中央委員。

## 简历

  - 1974年5月，加入[中国共产党](../Page/中国共产党.md "wikilink")。
  - 1970年10月－1972年4月　[西藏自治区昌都地区农机厂工作](../Page/西藏自治区.md "wikilink")
  - 1975年10月－1979年3月　西藏自治区昌都地区农机局农机厂技术员、厂长
  - 1979年3月－1980年10月　西藏自治区昌都地区农机局副局长、党组成员
  - 1980年10月－1983年10月　西藏自治区[波密县委书记](../Page/波密县.md "wikilink")
  - 1983年10月－1992年11月　西藏自治区[昌都地区](../Page/昌都地区.md "wikilink")[行政公署副专员](../Page/行政公署.md "wikilink")
  - 1992年11月－1995年6月　西藏自治区[山南地委副书记](../Page/山南.md "wikilink")、[行署专员](../Page/行署.md "wikilink")
  - 1995年6月－1997年11月　西藏自治区山南地委书记
  - 1997年11月－1998年5月　西藏自治区[拉萨市委书记](../Page/拉萨.md "wikilink")
  - 1998年5月－2003年1月　西藏自治区党委常委、拉萨市委书记
  - 2003年1月－2003年3月　西藏自治区党委副书记、拉萨市委书记
  - 2003年3月－2003年4月　西藏自治区党委常务副书记、拉萨市委书记
  - 2003年4月－2003年5月 西藏自治区党委常务副书记
  - 2003年5月－2010年1月　西藏自治区党委常务副书记、自治区人民政府主席
  - 2010年1月－2013年1月　西藏自治区党委副书记，区人大常委会主任、党组书记
  - 2013年1月—2013年3月　西藏自治区党委副书记
  - 2013年3月—2013年4月　十二届全国人大常委会副委员长，西藏自治区党委副书记
  - 2013年4月- 2018年3月
    [第十二届](../Page/第十二届全国人民代表大会常务委员会.md "wikilink")[全国人大副委员长](../Page/全国人大副委员长.md "wikilink")

## 参考文献

{{-}}

[Category:第十二届全国人大常委会副委员长](../Category/第十二届全国人大常委会副委员长.md "wikilink")
[Category:藏族全国人大常委会副委员长](../Category/藏族全国人大常委会副委员长.md "wikilink")
[Category:第十一屆全國人大代表](../Category/第十一屆全國人大代表.md "wikilink")
[Category:第八屆全國人大代表](../Category/第八屆全國人大代表.md "wikilink")
[Category:西藏自治區全國人民代表大會代表](../Category/西藏自治區全國人民代表大會代表.md "wikilink")
[Category:藏族全國人大代表](../Category/藏族全國人大代表.md "wikilink")
[Category:西藏自治区人大常委会主任](../Category/西藏自治区人大常委会主任.md "wikilink")
[Category:西藏自治区人民政府主席](../Category/西藏自治区人民政府主席.md "wikilink")
[Category:中共西藏自治區黨委副書記](../Category/中共西藏自治區黨委副書記.md "wikilink")
[Category:中共拉薩市委書記](../Category/中共拉薩市委書記.md "wikilink")
[Category:中共山南地委書記](../Category/中共山南地委書記.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国时期藏族中国共产党党员](../Category/中华人民共和国时期藏族中国共产党党员.md "wikilink")
[Category:重慶大學校友](../Category/重慶大學校友.md "wikilink")
[Category:昌都人](../Category/昌都人.md "wikilink")